美國官方 推出 比特幣期貨

美國商品期貨交易委員會容許兩間交易所推比特幣期貨
2017-12-01 HKT 21:36

美國商品期貨交易委員會將容許芝加哥商品交易所，及芝加哥期權交易所推出比特幣期貨。（Shutterstock）

美國商品期貨交易委員會（CFTC）表示，將容許芝加哥商品交易所（CME）及芝加哥期權交易所（CBOE）推出比特幣期貨，因這兩間交易所已證明計劃推出的合約及交易安排都符合必要的監管規定。

一名商品期貨交易委員會的官員表示，兩間交易所推出期貨合約的交易，應會在年底前展開，期貨的定價將以比特幣現貨市場為基準，並在現貨市場結算。芝加哥商品交易所表示，將於本月18日推出比特幣期貨合約，將會以現金結算。

比特幣今年以來升幅超過10倍，本周首次升穿11000美元。為防範價格波動，兩間交易所將實行較以往更嚴格的風險管理機制，包括初始交易保證金比例為30-40%。而兩間交易所亦同意制定資訊共享協定，並將結算程序數據送交商品期貨交易委員會，令委員會能夠進行監察。